Programm ländliche Entwicklung IV

Das "Programm Ländliche Entwicklung II, Phase IV + V" (Rural Development Programme) umfasst den schnell umsetzbaren und wirksamen Aufbau ländlicher Infrastruktur durch Ausbau ländlicher Wege im südlichen Shan-Staat Myanmars, in den Distrikten Taunggyi, Loilem und Langkho. Investitionsbegleitend schlagen wir zusätzlich eine A&F-Maßnahme vor, durch die der Träger, in der Planung und Einführung eines Instandhaltungssystems unterstützt werden soll. Das Programm ergänzt die Maßnahmen der Phasen I - III, des "Programms Ländliche Entwicklung I".

Ziel der Maßnahme ist die nachhaltige und ganzjährige Nutzung der ausgebauten ländlichen Wege durch die Zielgruppe. Zielgruppe sind die verschiedenen Straßennutzer und die im Einzugsgebiet der Straßen lebende, ländliche, oftmals arme Bevölkerung im südlichen Shan-Staat, die überwiegend ethnischen Minderheiten angehören.

Das Vorhaben verbessert die langfristige Erschließung ländlicher Räume, den Zugang zu Märkten, beruflicher Qualifizierung, Finanzdienstleistungen sowie Gesundheits- und Bildungseinrichtungen. Dadurch wird ein Beitrag zur Verbesserung der soziökonomischen Lebensbedingungen der ländlichen Bevölkerung in der Projektregion geleistet. Durch die Förderung von Handel und Austausch können Beschäftigungsmöglichkeiten und Einkommen geschaffen sowie die marktwirtschaftliche Entwicklung gefördert werden.

Land / Region / Institution Myanmar Nummer 38037 Schwerpunkt Transport und Kommunikation Sektor 21020 - Straßenverkehrswesen USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 10,768 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTRY OF LIVESTOCK, FISHERI ES AND RURAL DEVELOPMENT Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
